十一月,秋天, 川西最美的季節（多圖）

各位巴打大家好，岩岩去完四川返黎，分享返d相比大家，希望各位唔好介意我用書面語。

這次旅程,總計1500多公里, 由成都出發,
原計畫16天 到四姑娘山, 丹巴, 色達, 新都橋, 牛背山, 最後海螺溝。

因牛背山被當地政府封鎖 打造景區 ,最後去不成。
改到旁邊的 四人同山。

在四人同, 準備下山的時候,手機傳來一個香港朋友的噩耗,其後改買機票,不去海螺溝,直接返港,結束13天旅程。

1.日隆鎮
四姑娘山 山腳的小鎮

秋意漸濃

2.四姑娘山 長坪溝
四姑娘山是四座並排的雪山,
最高峰是蜀山之后 么妹峰,海拔6250米

另外三座分別是 三姑娘峰(海拔5355米),二姑娘峰(海拔5276米),大姑娘峰(海拔5025米)

在長坪溝 可以選擇以騎馬方式進入景區

在這裡吃了美味的孜然羊肉串

3. 四姑娘山 雙橋溝

在旅程當中.個人認為最漂亮的一個地方
遊覽方式亦非常輕鬆,可以選擇乘觀光車到最高點, 然後徒步往下走, 足以遊覽大部份景點

大草坪

四姑娘措, 傳說四姑娘在這裡沐浴

湖面結冰

可能是天氣冷的關係, 景點與景點之間,
大部份人都是選擇坐觀光車.
而我們部份景點選擇徒步,期間遇上一隻狗

牠是來自旅客服務中心的, 十分熱情,而且一直跟著我們

陪伴我們走了將近一個多小時, 直至我們坐觀光車離開, 牠才離去

人参果坪,景區內一個漂亮的草原

藏香豬

4. 丹巴

旅途的中轉站
丹巴以美女聞名,又有一個著名的景點叫 美人谷
可是,在這個地方一個美女都看不到,只有客棧的老闆娘比較可愛
這裡比較出名的地方是甲居藏寨,
被譽為“中國最美麗的鄉村",我認為沒什麼好看

然後就是一路的拼車, 來到期待已久的色達

5. 色達喇榮佛學院
兩年前, 在網絡上無意中看見 成千上萬紅房子的圖片, 心裡面已經盤算好,一定要來這個地方

喇榮佛學院是全球最大的藏傳佛學院 ,現時有逾萬人聚居
在這裡,縱使你沒有信仰,你仍會感受到信仰的力量

日出的時候, 整個山頭都彌漫著煙霧
這片漫天煙霧並不是自然形成,
而是無數紅房子升起的炊煙, 凝聚在一起

這是通往佛學院南面山坡的路

在佛學院的後山, 有一個小聚落

日出以後, 仍看見月圓

留名學野

Sorry,上面有d圖重複左

未完,待續...

我們來到這裡, 是外來人的身份,介入了他們的生活
所以要儘量以尊重的原則,盡可能不干擾他們

這裡大部份的喇嘛都不喜歡被拍

有些藏民,一生都在修行,
你可以看見他們, 日出前,在轉經, 日落後,仍在轉經

畫一個圓,轉千萬個圈

由於煙霧關係,早上的光線十分迷人

慢快門

原本想去拍精彩的喇嘛辯經,
辯經時間一般是黃昏六時左右,
但是, 我們在廣場等了好久, 都沒看到有喇嘛要聚集的意思
於是問了當地人,原來現在閉關時間,他們都不會出來, 可惜

另外有關天葬,
一來我們興趣不大,
二來 傳統的天葬是非常講究,一般不讓人參觀,
三來 我們對於消費死者的行為有點反感,
所以沒有去看

晚上, 我們爬上了佛學院的最高點, 海拔4096米

呢邊攝台高汁過友台好多

6. 新都橋
到了新都橋的第二天, 我們決定騎車往塔公草原的方向

路上遇上一個中國人和一個德國人,
知道他們從雲南麗江騎車過來

不知道那裡是終點

新都橋貴為攝影家的天堂
最迷人的
不是景色, 是黃昏和清晨的光線

這次旅程 帶了Fuji xe2, samyang 14,
Xf 35 跟 xf 18-55，唯獨欠缺長焦鏡頭

當中九成的相片是由14mm和35mm所拍攝,
可惜偏偏有很多畫面需要用到長焦
遺憾

好高質

7. 四人同

四人同, 海拔3510米 ,在牛背山的旁邊,
繼牛背山後又一個攝影聖地,360度的觀景平台,
可以一覽周邊的川內名山,包括貢嘎山、峨眉山、夾金山、四姑娘山
還有濃密浩蕩、風起雲湧的雲海、雲瀑

我們上山的時候 是中午,
一片濃霧, 什麼都看不到,心中大感失望
在山上,我們跟開車師傅 和他的兄弟吃過午飯,
期間被灌了自家製的烈酒,
說什麼 用來預防高反的
不消一會, 我們便攤軟在床上
直至黃昏時間, 師傅叫醒我們,
說天氣好轉了, 快起來, 上山看日落

果真如此, 天氣變得十分晴朗

上山的路很危險

我們的開車師傅

雲海雲瀑盡現眼前

吃過晚飯後,便是拍星空的時間

在住處外便可拍到銀河

這天晚上,早早便睡了
師傅提前跟我們說 明天很可能可以看見日出,
到時候會叫我們起床

如他所料 早上六時,他喚醒我們了

D相好有feel

留名待J

巴打d色水好pure好true

留明,新台好高汁
BTW點用EMOJI?WEB版係咪未有?同埋點BOOKMARK?

LIHKG 初心新手留名

嘩 巴打介不介意分享下相機鏡頭

#11 有講

準備日出

在日照金山前, 原來山是粉紅色
中間是夾金山 , 右面四座山峰便是四姑娘山

蜀山之王- 貢嘎雪山

這裡是四人同的最高點,海拔3510米

拍完日出後, 我們準備下山,
期間走到一個小山頭, 那裡可以接收到手機訊號
就在這個時候, 我們收到了一個香港朋友的噩耗,

第一次面對這種事情,我一時三刻也不認為那是事實
後來我們 決定返回香港,盡早結束旅程

(完)

感謝支持

flickr 相片會慢慢upload

樓主高汁post